政府稱不認同自己國家的人 不適合當議員

〔記者陳鈺馥、林良昇／台北報導〕民調顯示，有七成多台灣民眾支持將護照上「REPUBLIC OF CHINA」（中華民國）改成「TAIWAN」（台灣），國民黨立委陳玉珍前天質詢陸委會主委陳明通時表示，中華民國包括台澎金馬，「中華民國是一個國家，但台灣不是」。對此，行政院長蘇貞昌昨日在立法院受訪重批，「那她就沒資格當國會議員」；陳則回嗆，蘇當的是中華民國行政院長，不是台灣國的行政院長，行政院長及立委就職是對中華民國宣誓。

國民黨團昨也聲援陳玉珍，批蘇揆無視自己是中華民國行政院長身分，給予最嚴厲譴責，要求蘇必須向陳及國人道歉。

國民黨團聲援陳 要蘇道歉
陳玉珍前天在內政委員會質詢時說，中華民國是一個國家，但是台灣不是一個國家，因為中華民國包括台澎金馬，這是金門民眾一直在強調的，這也是國民黨、民進黨最不一樣的地方。

蘇揆昨被問及此事時批陳玉珍，「那她就沒資格當國會議員！」蘇揆強調，在蔡總統領導下，他的責任和工作就是好好照顧二千三百萬國人同胞、福國利民，這一次防疫工作因為全體國人齊心合力，讓台灣在世界被肯定；至於名稱怎麼樣，有憲法的規定。

陳玉珍：中華民國才是國家
針對被蘇揆重批「沒資格當國會議員」，陳玉珍受訪反嗆，請蘇貞昌講清楚他是中華民國行政院長，還是台灣國的行政院長？台灣不是一個國家，台灣是地名，「民進黨快去修憲改成台灣國啊！」行政院長及立委就職是對中華民國宣誓，「請蘇貞昌先去讀中華民國憲法！」

陳玉珍表示，民進黨現在是國會多數，要就趕快去修憲，改成台灣國也可以，不要說一套做一套。

睇下邊個子女係外國先

間諜黎姐

奶共反港就必需要被肅清

我認同中國同香港，唔認同共產黨同港共

中國唔係我國家

陳玉珍係金門立委
咁金門地理上真係唔屬於台灣

對內就話中華民國係國家
對住共產黨敢唔敢咁講

政治上
中華民國台灣 中華民國=台灣
台灣=台澎金馬

叫佢去外國讀書話自己嚟自kinmen/ roc睇吓有冇人明

金門人奶共
香港人反共
不如用金門換香港

咁講九龍新界大嶼山都唔屬於香港
香港係一個島

因
大英商船遠路涉洋，徃徃有損壞須修補者，自應給予沿海一處，以便修船及存守所用物料。今
大皇帝准將香港一島給予
大英
君主暨嗣後世襲主位者常遠㨿守主掌，任便立法治理。

香港一島
唔係香港島

憲法上中華民國等於全中國；
實際操作上中華民國等於福建省加台灣省；
金門馬祖從來都唔喺台灣呢個概念下面。

「中華民國台灣」其實只係一個模糊化嘅過渡性用詞，你睇蔡英文2016年當選之後其實佢連「中華民國」都唔講，佢嘅演說同文告經常都係用「這個國家」就算數。但係2018年選舉大敗之後，佢開始向中間偏移，重新講「中華民國」呢四隻字，但係又要服務於台獨黨綱而要加上「台灣」兩個字，變成不倫不類嘅「中華民國台灣」

民進黨唔夠膽修憲

幾時反攻大陸呀

如果我哋番去 1842
香港 =香港島，歸英管治
九龍，歸滿清所有，同香港無關

好喇，時間變遷
1860 北京條約

第六款 前據本年二月二十八日大清兩廣總督勞崇光，將粵東九龍司地方一品，交與大英駐紮粵省暫充英法總局正使功賜三等寶星巴夏禮代國立批永租在案，茲大清大皇帝定即將該地界付與大英大君主並歷後嗣，並歸英屬香港界內，以期該港埠面管轄所及庶保無事。

呢一刻開始，香港唔再係一個島，而係一個地域，九龍就屬於香港呢個地域

同樣道理
1945年，金門馬祖同台灣係分開管治，台灣就係一個島
但係經歷國民黨統治之後，而家台灣已經係一整個地域，金門馬祖就歸入台灣地域

好心就鏟走晒有關中華民國嘅嘢啦，直接稱自己做台灣國，咁樣拉拉扯扯都唔知為乜

東京奧運正名公投
「台灣」連「中華台北」都打唔贏
仲好講改國名

香港（中環）

即係政治概念 地理概念 唔同

送子女家人去外國，即不愛國

中共圍到去馬拉門口1都得啦

呢樣野唔係台灣自己決定到